# Task
1. Створити файл JSON і відповідну йому схему JSON Schema.
2. При розробленні JSON Schema використовувати якомога більше перевірок (JSON Schema Validators).
3. Написати Java-клас, що відповідає поданому описанню.
4. Програма також повинна містити окремий клас для опрацювання JSON об’єктів (використовувати Jackson або будь яку іншу бібліотеку).
5. Перевірити коректність JSON-документа з використанням JSON Schema.
6. Для сортування об’єктів використовувати інтерфейс Comparator.

## Тема
Військові літаки.
Військові літаки можна описати по такій схемі:

- Model – назва моделі.
- Origin – країна-виробник.
- Chars (повинно бути кілька) – характеристики, можуть бути такими: тип (літак підтримки, супровід, винищувач, перехоплювач, розвідник), кількість місць (1 або 2), бойовий комплект (є або немає [розвідник], якщо є, то: ракети [0 – 10]), наявність радару.
- Parameters – довжина (в метрах), ширина (в метрах), висота (в метрах).
- Price – ціна.
Кореневий елемент назвати Planes.